租奴悲歌！萬元以下私樓租盤快絕迹

租奴悲歌！萬元以下私樓租盤快絕迹

【東網專訊】樓價飆升帶動租金向上，月租1萬元以下的私人住宅租盤快將絕迹，僅餘的同類單位集中在被指是「租租(租樓客)樂園」的新界西北區，目前有約25個，但較去年10月的40餘個，不足一年大減約38%。

屯門向來是平價租盤主要來源，祥益胡志偉表示，區內該類放租盤目前只有約20個，入場單位為萬寶大廈低層一房戶，實用面積254方呎，叫價8,500元。事實上，該區較早前還有8,000元的租盤，8個月後入場租金上升逾6%。

祥益胡亦指出，該類盤源絕大部分為單幢盤，屋苑式的則已升穿萬元關，屯門市廣場及屯門時代廣場入場租金已高見10,300元及10,500元。

元朗區萬元以下租盤同樣快絕迹，現時僅餘約5個同類放租。中原王勤學稱，好順意大廈中層戶，實用面積266方呎單位，月租9,300元；同區金馬大廈中層戶，實用面積296方呎，叫租9,500元。

近年新盤開放式單位當道，但同類單位租金已破萬元關，元朗區入伙新盤朗屏8號及映御的入場費分別為11,000元及13,000元。

另外，萬元以下租盤在荃灣及天水圍私樓已成絕響。美聯鍾家豪表示，荃灣中心3座低層E室為「荃灣最平」放租，租金1.1萬元，目前現約價位放租約有10個。事實上，該區租金升勢凌厲，短短8個月入場費升11%。

對於平價租盤近消失，祥益地產總裁汪敦敬認為，全港樓價向上，租金亦隨大市上升，屯門現時有約七成租客為外區人士，因區外租金更高而轉投屯門。他補充，亦有市民因抵受不住高樓價而「買轉租」；而部分租客負擔能力較高，可以一筆過支付一年的租金，亦加劇競爭。他又預期，未來該區內租金將易升難跌。

加租了

加息 唔加租點得呢
仲有娥姐幫手減私樓供應
加上加了

好驚月尾

加租都係日日賺

業主加租好過炒股，樓市再升，租再加

租租係2個女fg 唔想加佢地租

租樓日日賺

房租一次性交一年

唔會租，而家一大堆放上28 house 根本無人要😂😂

我火車站上蓋都係放租$15000
730呎

大慈善家

中產恩物

租租援助金又要加

好似係市價8-9折啫

請介紹

> 700尺
鐵路站上蓋
租$18xxx

又唔係直接上蓋
只係相連 個站係中間
馬鞍山區係依個價掛

果堆話租樓自主自在買樓正on9既人可唔可以入黎分享下

租樓賺唔賺我唔知
我剩係知兩年煩一次搬屋已經想死

遊牧民族

每兩年可以住下唔通地方既樓，幾爽